# Сервис введения и просмотра информации о сотруднике

## Оглавление
1. [Введение](#Введение)
2. [Функции](#Функции)
3. [Описание](#Особенности)
4. [Установка и запуск](#Установка)

## Введение
Сервис предоставляет возможность введения и просмотра информации о сотруднике. Информация о дате повышения сотрудника - открытая. Информация о зарплате предоставляется только при предъявлении токена, полученного при вводе логина и пароля

## Функции
- POST /employee # Создание сотрудника по логину и паролю
- POST /employee-data # Добавление информации о сотруднике (дата повышения и зарплата)
- GET /employee-data/{login}/promotion-date # Получение даты повышения сотрудника
- GET /employee-data/{login}/salary # Получение зарплаты сотрудника
- POST /login # Получение токена по логину и паролю

## Особенности
- В проекте для хранения информации используется СУБД postgreSQL
- В качестве токена безопасности используется jwt токен
- Полученный токен необходимо добавить в header - authorization
- Пример: Authorization: Bearer eyJhbG



## Установка и запуск

```bash
# Пример установки

git clone https://gitlab.com/barabek88/shift.git
cd project
poetry install

# Необходимо заполнить файл .env или .env.prod(если используются доккер) по шаблону .env.template
# Настроить на соединение к БД - POSTGRES
# задать параметр пароля для pg - POSTGRES_PASSWORD
# задать параметр ключа для генерации токена- JWT_SECRET_KEY

# Выполнить скрипт по созданию пользователя и базы данных, подключившись к серверу БД
cd app\db\create_db.txt

# Применение миграции К БД(если запуск НЕ в доккере)
poetry run alembic upgrade head

# Для запуска можно использовать asgi сервер uvicorn
uvicorn app.main:app --reload --port 8010

# Другой вариант запуска черезе WSGI сервер gunicorn, где workers необходимое количество процесов сервиса(4)
gunicorn "app.main:app" --reload --worker-class uvicorn.workers.UvicornWorker --workers 4

# Вариант запуска через доккер
docker compose -f docker-compose.yml up -d
```